《緊急法》勢加速歐美制裁

《緊急法》勢加速歐美制裁

林鄭月娥

【拆局】

政府面對持續兩個多月的反送中抗爭束手無策，北京又要求盡快「止暴制亂」，面對這個局面，特首林鄭月娥並非對民間五大訴求讓步、尋求社會和解，而是放風揚言對示威者「拉得幾多得幾多」、「拉到冇人為止」，更被指打算祭出《緊急法》，用嚴刑峻法禁絕一切反對聲音及行動。有民主派及專業界人士對於林鄭月娥的想法感到吃驚，形容有關做法等同「用毀滅香港去解決香港問題」，直言林鄭是否想「逼國際社會快啲制裁香港同大陸，等北京惹更多麻煩」。

相關新聞：「帝制復辟」廢立會擁權自重

「挖個窿畀北京踩」

有專業人士直言，林鄭月娥以《緊急法》對付示威者，與當日用送中惡法處理陳同佳案完全沒有分別，「佢（林鄭月娥）又係嗰種用《緊急法》係完全合法、合乎程序嘅心態，即使咁做會引起社會同國際恐慌，佢都唔理」。該名專業人士指，一些業內保守人士也對於林鄭引用《緊急法》有極大保留，因為有關法例等同給予政府無限權力，「話就話對付示威者，一陣好似國泰咁，大陸官媒話某企業包庇黃絲，如果企業唔就範，係咪又用《緊急法》拉人封艇？香港到時宣佈玩完！」他直言有關做法必定引起國際社會反彈，形容只會令歐美國家下更大決心制裁香港。

有民主派人士表示，中央政府要求「止暴制亂」，目的是不想損害香港金融功能，以免在中美貿易戰下「火燒後欄」，但林鄭想用《緊急法》對付示威者，等同迫令外國加快制裁香港和大陸，「表面跟北京指示做，實際就挖個窿畀北京踩」，令人質疑林鄭不止想與香港攬炒 ，「佢仲想拉埋北京攬炒」。

上一則
上一則
警首引「進入會議廳」罪拘7.1三人

下一則
下一則
8.11被捕 新屋嶺五人骨折

「帝制復辟」廢立會擁權自重
無視五大訴求 堅拒調查警暴林鄭「並非沒回應只是不答應」
林大輝促問責「炒鄭若驊冇成本」
警首引「進入會議廳」罪拘7.1三人
8.11被捕 新屋嶺五人骨折
傷者求助地下急症室
拘15少年 兒童之家羈留
警跌子彈 市民拾獲交還
港鐵兩車長吸催淚氣
遮打今染紫 抗克警性暴力
國泰城集會被禁 今移師中環
客機氧氣樽被排氣 五毛抹黑
台音樂人《香港！自由》粵語版面世
葉劉明屈 泛民冀美懲港官
洋記者報道反送中 返中國被搜查
馬來西亞︰或不批准港示威者移民
G7峯會撐港自治 京：居心叵測
「同社會攬住死」林鄭民望崩潰
社會責任評分 長實升 新地跌
拒出示ID 索警委任證女社工控阻差辦公
和理非爸爸撐衝衝子：堅持抗爭免努力白費
狼過戒嚴 凍產 封網 禁出版林鄭擬引《緊急法》攬炒

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

港英間諜

焦土之母
林奠一直行緊暗黑兵法

攬炒之母
支持緊急法

佢兩個仔都喺歐洲

焦土之母

今晚十點一齊嗌五大訴求 同埋

831 遮打見
901 和你塞

[五大訴求]透過吶喊幫藍絲上堂

幾時搞一次撐林奠, 禮賓府大遊行

最好就攬炒